習近平：祖國必須統一，探索「兩制」台灣方案

《經濟通通訊社駐京記者黃燕明２日北京專電》「告台灣同胞書」發表４０周年紀念會舉行，國家主席習近平出席紀念會並發表講話。習近平強調，祖國必須統一，也必然統一。這是７０載兩岸關係發展歷程的歷史定論，也是新時代中華民族偉大復興的必然要求。

習近平提出，探索「兩制」台灣方案，豐富和平統一實踐。「和平統一、一國兩制」是實現國家統一的最佳方式，體現了海納百川、有容乃大的中華智慧，既充分考慮台灣現實情況，又有利於統一後台灣長治久安。

習近平強調，制度不同，不是統一的障礙，更不是分裂的藉口。「一國兩制」的提出，本來就是為了照顧台灣現實情況，維護台灣同胞利益福祉。「一國兩制」在台灣的具體實現形式會充分考慮台灣現實情況，會充分吸收兩岸各界意見和建議，會充分照顧到台灣同胞利益和感情。在確保國家主權、安全、發展利益的前提下，和平統一後，台灣同胞的社會制度和生活方式等將得到充分尊重，台灣同胞的私人財產、宗教信仰、合法權益將得到充分保障。

三民主義,統一中國

冇錯係要統一，不過係中華民國統一你中華人民共和國

終於都要黎啦
快d攻打台灣，繼而攻打日本，進而攻打全世界，侵略全球！

出兵啦

習仔, 你顧掂你自己先啦, 仲諗台灣

仲一國兩制

不過台灣班傻鳩分分鐘信

成堆廢話，睇完香港做辦，重信真係白痴。

見到香港攪得咁成功仲會有人信嗎

支那真係好好笑，一邊欺凌人一邊又成日話大家係一家人 憎台仔但又要叫人同胞

腥講人﹕我就是成功例子

希特拉: 德意志必須統一

搞到香港有人出走台灣，重好意思

條痴線佬又唔記得食藥啊

台班班人的智商......

有香港咁大個板你睇

支共必須被剷除

台灣同胞的私人財產、宗教信仰、合法權益將得到充分保障。

你自己本土都未做到啦，笑死

幾時收返海參威

兩國兩制也能統一
不需一個兩制

反正支那都係9up無極限

有錢收就信架啦！
有更加豬既人仲會用經濟好/民族團結黎打飛機（即使無錢收）

由雜種出世鳩噏幾十年到佢入棺材都未統一到

習始皇要統一中華

台灣有台奸， 真係好難講

和平統一後，台灣同胞的社會制度和生活方式等將得到充分尊重

同香港一樣

兩黨輪替？

重要探索? 又係你地話「一國兩制」係香港成功實踐嘅，照搬囉

呢條友係咪已經山窮水盡技窮
呢幾個月做個啲嘢都倒退返去以前嘅
對台一國兩制明明冇講一排
而家又拎返出嚟

都係想刷下存在感

See see Hong Kong

統一？包唔包海嵾威？？？

內政越衰，就要拎台灣出黎轉移視線。

打下飛機,例行公事
大家唔洗咁在意

個小學生真係唔識架喎, 個陣香港搞一國兩制就係搞比台灣睇, 依家親手搞到香港咁撚衰仲想引人落疊？

幾時探討埋海參威方案

係時候啦！

統一冇問題，台灣做大，中國做細

自己一廂情願，On撚柒99

佢唔係以為真係得佢地先食得起茶葉蛋下話？

移台港燦: 2次回歸

有時睇到台灣人ig
其實好多後生都唔撚理共狗管定英文管
有D仲插英文管治無方寧願呀共管

台灣統一中國

<本人沈三清告台灣同胞書>
想窮，想住劏房，想做畜生，
信一国兩制啦。

得既，庄周幫倒

韓國瑜話引進支那資金買起高雄房地產

韓國瑜是中華台北人民主地一人一票選出

香港個兩制比你玩到爛
仲有人會信兩制?

好啊統一，包唔包括外蒙古、外滿洲？

國民黨2020年中華台北島執政
簽署兩岸統一聯合聲明

共產黨2024年中華台北島執政

天作孽 猶可生 自作孽 不可活，97前無籠屋？

你不如問下長柒 新洪基 痕基 撚匯呢幾個地產巨頭做左幾多好事先啦。

除咗恭喜都唔知講咩好

真心問
點解習仔呢個時候仲得閒理呢樣

我又冇咁悲觀

真正想奶共做狗，應該係小數。就算蟈民黨內部，呢種諗法，都唔係主流。

習近平更言：「和平統一之後，台灣將永保太平，民眾將安居樂業。有強大祖國做依靠，台灣同胞的民生福祉會更好，發展空間會更大，在國際上腰桿會更硬、底氣會更足，更加安全、更有尊嚴。」說罷，全場響起掌聲。

仲兩你老母制咩，你估幾廿年前未露出狐狸尾巴果陣?

行緊獨立主權政府叫人交番個主權出黎俾你殖民??

你係小學雞人地台狗唔係三歲細路哥

唔排除台狗睇錢

中共出兵攻佔台灣

另一邊, 東突進軍新疆, 實現獨立

一舉兩得

愈強調外患，代表內憂愈嚴重。共產黨每次吹打仗都係想分散注意力。

呢條友真係傻傻地
未上位時就識扮豬食老虎
上咗位就周圍辣火頭，驚死全世界唔知咁
個邊國民黨先贏完，呢頭佢就助攻民進黨

中國人不打中國人笑到我噴飯

你無文化就唔好搞人哋啦

之前有個作家講得好啱
如果美中貿易戰90日內搞唔掂
習總好大機會落台
依家要明顯攞民族主義頂住先

我們殷切期望台灣早日歸回祖國，共同發展建國大業。我們的國家領導人已經表示決心，一定要考慮現實情況，完成祖國統一大業，在解決統一問題時尊重台灣現狀和台灣各界人士的意見，採取合情合理的政策和辦法，不使台灣人民蒙受損失。
我們寄希望於一千七百萬台灣人民，寄希望於台灣當局。

時代唔同lu
40年後口吻無咁軟了

不如征服埋俄羅斯啦
習沙皇

方便我地龍的傳人同俄好交配

急不及待想玩玩了

好撚柒
依家唔反得日，又唔夠膽反美
要求其鳩up下打台獨

兩岸統一點解唔可以係台灣收復共支？

咩邏輯
唔比人地搞掂好內憂 然後再搞外患

再講 祖國一統係內部問題
唔好借d意分裂國家

中國高雄人民會相信

問過美帝未

佢上台以來, 幾乎樣樣野都做錯

不過 如果佢搞到中共倒台之後, 話自己是反共臥底, 目的是搞衰中共
咁就上位做聖人

是其是 非其非
你要堅持係外患都無你法
但稍有正確既國際關係觀念既正常人都知中國得一個，就係中華人民共和國

Show blocked user - 厹

捉棋大師

8964
維權退休解放軍
P2p維權

兩制

真係想知佢以咩理據話中國同台灣係一國

如果自視過高

實話台灣可以小心自理

邊個上台你唔會話錯？唔講大陸講香港啦，香港特首董生以黎邊個無俾人唱衰過邊個無俾人逼過落台？

香港成800萬人，取悅得晒咩？

有人鐘意食飯，有人鐘意食面，分分鐘連屎都有人鐘意食。

咩先係無錯我話過你知啦，俾特權你，特快上樓，你買樓買車唔洗打稅，年年派十九幾萬俾你，包埋你生仔供埋佢上劍橋，你咪會話佢岩囉。

其實掉返轉 一國兩制根本係想統一台灣先係香港搞呢壇野

其實好合理, 因為支那人專殺同胞

台灣咁都信就真係有病

食屎啦

一路話人小日本一路去日本瘋狂買野
一路話美國狗一路移民去人地度
一路話香港落後一路每日150隻
成個國家上上下下都精神分裂

一路反中一路去為錢去大陸做狗
買中資
用淘寶

你覺得呢d咁表面直觀嘅野就係解決辦法係你無知
讀多幾年書先出黎鳩up啦

台灣中華台北班傻鳩有咩冇可能

海參崴有無份？

好難講，睇吓今次市長選舉先

講就凶狠，做就碌撚

尊重，但你要跟我嗰套

第一次提一國兩制嗰陣，台灣仲未解嚴，中國又啱啱改革開放，嗰時有人上當都唔奇
家陣台灣總統民選咗廿幾年，而中國就一日比一日封閉，真係唔知佢呃到邊個

咁大個香港版喺度，唔係仲信一國兩制下話。咁都中招就抵你死了。

蔡英文都feel 到自己搞唔掂
成日好似想送比大陸算撚數咁
但係又要保住D票，唔可以咁直接

無人叫你管咁多人, 管咁大既地方架
管唔掂咪分裂, 各管各唔得既

台狗好撚蠢
真係好多人會信
都岩既
他朝君體也相同

家陣係講緊佢外交方面, 你扯左去邊到??

中共對內殘暴呢D唔係新鮮事

但習總上台之後, 就周圍挑起火頭, 得罪呢個, 得罪果個, 令到中共完全無哂盟友, 陷於孤立
又搞一帶一路, 令到好多第三世界國家破產

美國話好我成全你
將注敘利亞軍全調南海

2019年第一個笑話

中国,一点都不能少.jpg

搞掂內患

笑到我噴水

Agger

希望你會choking

邊可能統一
9成9係維持現況直到中國被人民推反

同希特拉當年想打柒瑞士統一德意志既論調一模一樣

Chairman Xitler

上面條五毛話搞掂內患

P2P搞到班平民全副身家無哂，上街維權，但被公安打到仆街。
退休解放軍，退休之後，待遇極差，窮困清貧，維權上街，被公安打到仆街。

搞掂內患

一路一帶 = 納粹生存空間論

全世界得北韓可以完全搞掂 內患

仲有中國糧倉失火
水污染
空氣污染
土地污染（狂挖稀土）
大陸無糧食，無地可耕。2013年出錢租烏克蘭土地耕田，面積等於27個香港。

搞掂內患

中台開戰 美國佬又可以乘機掟原子彈

必須統一，
點解必須？

個地球出現既時候，有規定左架

咁你呢個亂黨咪快D 歸順返中華民國政府囉.

（突發）蔡英文：不承認所謂九二共識，不接受一國兩制

不如呼籲全世界航空公司將「中國」改成「台灣中國」先，然後先部署點收伏中國咪仲實際

高雄將成為下一個上海/香港

因為近排選舉好多人話想比呀共管，所以佢出黎抽下水LOL

中國gorbachev？

多人講想比支共管。
下面班擦鞋一定上奏刁帝
刁帝一定覺得自己萬民跪服 周公吐哺 天下歸心

detail

detail？

中華民國大陸特別行政院

講真蘇聯解體既時候，佢嘅軍力財力都係世界第二
清朝敗亡嘅時候，佢嘅北洋艦隊喺國內都係可以完美鎮壓d平民

今時已經唔同往日，好多時強大嘅表象都係

反而北韓年年餓死人, 政權都可以好穩固

證明左一個政權穩唔穩, 同國力無關係

「一國兩制」！

笑撚死人咩！

《經濟通通訊社駐京記者黃燕明２日北京專電》「告台灣同胞書」發表４０周年紀念會舉行，國家主席習近平出席紀念會並發表講話。習近平強調，祖國必須統一，也必然統一。這是７０載兩岸關係發展歷程的歷史定論，也是新時代中華民族偉大復興的必然要求。

習近平提出，探索「兩制」台灣方案，豐富和平統一實踐。「和平統一、一國兩制」是實現國家統一的最佳方式，體現了海納百川、有容乃大的中華智慧，既充分考慮台灣現實情況，又有利於統一後台灣長治久安。

習近平強調，制度不同，不是統一的障礙，更不是分裂的藉口。「一國兩制」的提出，本來就是為了照顧台灣現實情況，維護台灣同胞利益福祉。「一國兩制」在台灣的具體實現形式會充分考慮台灣現實情況，會充分吸收兩岸各界意見和建議，會充分照顧到台灣同胞利益和感情。在確保國家主權、安全、發展利益的前提下，和平統一後，台灣同胞的社會制度和生活方式等將得到充分尊重，台灣同胞的私人財產、宗教信仰、合法權益將得到充分保障。

不斷消滅正體字，滅廣東話，拆教堂等等⋯

台灣同胞的私人財產、宗教信仰、合法權益將得到充分保障。

呢句相反意義讀就係真理

中華民國亡左咩？

其實台灣班人從來都係睇錢，鬼會同你講統一

維尼咁想一統 係咪想青史留明呀

望望班維權律師、耶教徒、新疆人依家咩下場

唔統個位都坐唔穩
幾大都Make noise威住先

70年快到期

如果出年再搞唔掂就可以收皮

非洲豬、牛碳疽、新種禽流感
你個國家d人快要食泥啦有撚力打仗咩

名存實亡

改立台灣國咪好囉，中國個名都臭撚晒啦，有咩人會想做中國人

現實只有台灣省呢條路
國家主權不接受分裂

付諸實行囉，計我話「中國台灣」即刻同我改返「台灣」，唔改？唔好飛入黎囉。

前面加多兩個字唔好話佢地，我都覺得礙眼

得啦得啦，你可以收皮啦

最後咪又係接受統一呢條路
台仔哈 垃圾
你地咪繼續ff港獨台獨

我唔係台仔，我無立場，我係實話實說。

有得打蔣介石唔洗飛去個島仔度過人世啦，留俾英九哥同英文姐汁死雞咩唔通

面係人俾 架係自己丟嫁

呢個事實太殘酷 連登仔接受唔倒